香港第一間戲院

時光旅行一百年！百幾年前嘅香港打咭拍拖勝地？

依家疫情咁勁，想睇場戲都焗住只可以屈喺屋企睇Netflix，不過諗深一層，即使唔係疫情影響，香港人又有幾耐冇去過戲院呢？唔係講緊商場入面嗰啲，而係 #一座獨立嘅戲院 ，就好似下圖咁。如果喺下圖間戲院睇完戲，唔知又會唔會忍唔住喺門口打返張咭呢？

依間戲院叫奄派亞，即係帝國嘅意思，係香港 #最早 嘅三間戲院之一，佢嘅裝修雖然已經靚過唔少英國同澳洲嘅同期戲院，但當時嘅香港人其實都唔太鍾意、覺得佢設計到成個貨倉咁，一啲都唔精美，不過亦因為咁，奄派亞無行到高尚戲院路線、而係作為 #大眾戲院 經營，成為無論本地市民、駐港士兵都鍾意去休閒消遣嘅地方。

可惜奄派亞只係經營咗十幾年，今日原址就變成恆生銀行大廈，咁樣一拍埋睇，要諗想喺奄派亞戲院定恆生銀行門口影相嘅話，就算舊時嘅香港人話佢一啲都唔靚都好，我諗我都係會揀奄派亞嘅。

以為太平戲院最舊添

推

幫手推下